import type { NewQuestion } from "../schemas";

export const zusatzQuestion : NewQuestion[] = [
    {
        categoryId: 11,
        question: "Nenne die Phasen des klassischen Projektmanagements nach der Wasserfall-Methode.",
        answer:"Anforderungen des Kunden einholen \nEntwurf erstellen \nEntwicklung & Testing \nInbetriebnahme",
        code:null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question:"Was sind 'Sprints' im Bezug auf das Projektmanagement?",
        answer:"Sprints sind festgelegte kurze Zeitspannen, in denen Teilaufgaben eines Projekts abgeschlossen werden sollen.",
        code:null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question: "Was sind die Ziele von Qualitätsmanagement?",
        answer:"Qualität von Produkten, Dienstleistungen und Prozessen in einem Unternehmen kontinuierlich zu verbessern, um die Kundenzufriedenheit zu steigern, Effizienz zu erhöhen und Fehler oder Abweichungen zu minimieren.",
        code:null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question:"Worin liegt der Unterschied zwischen weichen und harten Kennzahlen, nenne außerdem jeweils ein Beispiel.",
        answer:"Harte Kennzahlen sind objektiv messbare Werte, die klar und eindeutig sind z.B. Produktionsmenge, weiche Kennzahlen hingegen sind schwer oder nicht direkt messbare Werte, die auf subjektiven Einschätzungen oder qualitativen Informationen basieren z.B. Kundenzufriedenheit.",
        code:null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question: "Was ist das Hauptziel des Requirements Engineering?",
        answer: "Bedürfnisse der Stakeholder verstehen und Risiken minimieren",
        code: null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question: "Wer oder was ist ein Stakeholder?",
        answer: "Eine Person oder Organisation, die von einem System betroffen ist oder es beeinflusst",
        code: null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question: "Was ist eine Satzschablone im RE?",
        answer: "Eine Vorlage für die strukturierte Formulierung einer Anforderung in natürlicher Sprache",
        code: null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question: "Wie nennt man Anforderungen, die den Lösungsraum einschränken?",
        answer: "Randbedingungen",
        code: null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question: "Was ist eine 'Region' im Kontext von Cloud Computing?",
        answer:"Region ist ein physischer Ort auf der Welt, indem mehrere Rechenzentren zusammen gefasst werden.Jede Region besteht aus mindestens einer, oft jedoch mehreren Availability Zones (AZs),die physisch voneinander getrennt sind, aber miteinander verbunden sind.",
        code:null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question: "Was versteht man unter 'High Availability' ?",
        answer:"High Availability bezeichnet die Fähigkeit eines Systems, trotz Ausfalls einer seiner Komponenten mit einer hohen Wahrscheinlichkeit den Betrieb zu gewährleisten.",
        code:null
    },
    {
        categoryId: 11,
        question: "Wo liegen die Herausforderungen bei einer Public Cloud?",
        answer:"Potenzielle Sicherheits/Datenschutzbedenken, geringe Kontrolle über Infrastruktur, Anbieterbindung, Leistungssschwankungen.",
        code:null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question:"Was ist der Hauptunterschied zwischen öffentlicher und privater Cloud?",
        answer:"Öffentliche Cloud: Daten werden über ein externes Netzwerk bereitgestellt / geteilte Ressourcen, private Cloud: internes Netwerk,keine geteilten Ressourcen.",
        code:null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question: "Was sind die verschiedenen Service-Modelle im Cloud-Computing?",
        answer: "Infrastructure as Service, Platfrom as Service, Software as Service",
        code:null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question:"Wie funktioniert das Pay-as-you-go-Preismodellin der Cloud?",
        answer:"Man zahlt für das was man auch nur wirklich nutzt,man geht keine Verpflichtungen ein.",
        code:null,
    },
    {
        categoryId: 11,
        question:"Welche potentziellen Sicherheitsrisiken sind mit der Nutzung von Cloud Computing-Diensten verbunden?",
        answer:"Datenverlust,unberechtigter Zugriff,Hackerangriffe,Schwächen in der Verschlüsselung.",
        code:null,
    }
]